台灣空軍全面加強警告射擊演練 應對中共軍機持續擾台而可能發生的衝突

資深飛行員透露，從12月上旬開始，包括嘉義、花蓮、清泉崗、新竹、台南及馬公等基地，已要求二機編隊訓練做起，由領隊視各種情況實施「警告射擊演練」，基本上操作「警告射擊演練」科目不難，合格的飛行員對全程動作都很純熟，但使用時機的判斷就很重要，態度也要很嚴謹，如領隊如何解讀、因應戰管所下達的警告射擊命令？對僚機如何下達射擊指示？及命令下達時機等，主要考量為狀況緊急時，心理因素及抗壓性對飛行員是很大的考驗，因此類似的演練是否純熟就益顯重要。

...

資深退役飛行員指出，目前空軍各基地的作法，每次升空警戒或監控共機，都會挑選由成熟、資深飛行員擔任領隊，避免擦槍走火情況發生，但因為上從上將空軍司令，下至中尉飛行員，迄今無人有過這種開砲警告射擊的經驗，一旦碰上了，領隊的心理素質和臨機判斷，不但是一大考驗，也是任務是否成功的關鍵。

Source:

推

仲警告射擊？ 直接開火擊落啦

都要睇下佢飛到邊既唔係一下就打佢落嚟咁癲

防空識別區 掃到佢 之後開始攔截
好快說會入到防線 基本上空軍要係防線前 將佢趕走！
Intercept window唔會好娶時間
F-16隔30公里 射短程鄉美蛇
一係就飛近 直接機炮擊落

台灣 能否 安全發展，就係睇佢是否有決心當共軍飛機進入一定區域時，用防空系統擊落，敢戰才有和

雷達睇既範圍唔止防空識別區既，台灣雷達基本上由佢起飛就已經監控住，有咩意圖飛向台灣都會派機上去監控伴飛，然後再飛入啲先會有進一步攔截，但入啲既定義係乜就要空軍先知

普遍分析係入24浬毗鄰區就會有警告射擊，入12浬領空就會擊落
至於依家中共都係24浬外飛，其實都真係吹佢唔脹，最多都係叫佢走同埋派飛機上去監控

早

睇下飛到邊啦

如果以你講法，根本唔駛升空，入24就用防空雷達lock住佢，入12就直接射擊

點會，緊係要升空監控